Dedüksiyon bir sonuca varmak için genel bir kural veya prensip kullanarak özel durumları inceleme sürecidir Dedüktif düşünce süreci genel kurallardan özel durumlara geçişi sağlar Bu süreçte genel bir kural prensip veya teoremi kabul edilir ve bu genel bilgiye dayalı olarak özel durumların sonucu tahmin edilir Örneğin tüm kuşlar uçar kuralı genel bir kuraldır ve bu kurala dayalı olarak tüm kuşların uçabileceği tahmin edilir Bu yöntem genellikle matematik ve mantık alanlarında kullanılır ancak diğer alanlarda da kullanılabilir
Thu Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat